【茶餐廳感染群組】感染群組人數增加 涉佐敦新發茶餐廳 、彬記粥麵、石門豐鍋雞煲

本港新冠肺炎疫情回升，今日(7日)新增14宗確診個案，9宗為本地感染個案，坪石邨玉石樓「彬記粥麵美食」日前相繼有一名男師傅及廚師先後確診，今日再增3人感染，累計群組感染個案已有5宗確診個案；而佐敦新發茶餐廳及石門京瑞廣場豐鍋雞煲亦涉有人確診。

今日新增第1291宗確診的58歲男子為的士司機，居彩輝邨，早於6月29日出現流鼻水症狀，7月1日曾到彬記粥麵美食進食，亦曾將食物外帶予其14歲兒子，其子7月4日出現發燒症狀，同樣於今日確診，屬第1295宗確診個案，屬中華基督教會扶輪中學學生，兩父子現時均於屯門醫院留醫。

第1297宗確診的28歲患者曾於6月30日及7月2日到彬記粥麵美食午餐，一直未有病徵，惟得悉當處有確診個案後自行到私家醫院進行化驗，經檢測後亦確診。

而第1289宗確診68歲男子，屬第1291宗的士男司機的朋友，亦獲其多次接載，本身因長期病患一直於公立醫院覆診，於文英街新發茶餐廳擔任侍應及收銀，6月25日起開始不適，曾向私家醫生求醫，至7月6日情況轉差，入住聯合醫院並確診。

衞生防護中心今日接獲一宗相關初步陽性個案，涉及一名的士司機曾於7月2、3日新發茶餐廳進食，現仍待進一步檢測確診，中心傳染病處主任張竹君相信新發茶餐廳或已出現爆發。

另外，今日亦新增第1293宗確診個案，涉及一名42歲男子於石門京瑞廣場豐鍋擔任廚師，與太太及子女居禾輋美和樓， 其太太間或亦會到有關食肆幫手，現時太太及子女均有不適，正送院等候進一步檢測。

張竹君稱，為隱陣起見呼籲曾於7月1日後到訪石門豐鍋進食的人士，如感不適應盡快求醫；相關人士如有擔心亦可致電中心熱線或電郵衞生防護中心，由中心寄出樣本瓶收集口水樣本作檢測。

坪石邨「彬記粥麵美食」過去兩天，先後有兩員工確診感染，首宗涉及第1269宗確診59歲居坪石邨玉石樓男師傅，分別亦於彬記粥麵美食及屯門內河碼頭龍門路健榮飯堂工作；患者於6月30日晚上發病，有頭暈、發冷症狀，至7月3日出現肚瀉，曾到私家醫生診所求診，日前於荃灣乘搭西鐵因頭暈送院並確診。

【新冠肺炎】坪石邨確診者工作粥麵店被指防疫不足 食環署：已巡查6次未發現有違規

另一第1283宗確診的一名30歲男子，為59歲男師傅同事，屬粥麵店廚師，居大角咀福祥樓，於上周六出現喉嚨痛症狀，前日（5日）前往廣華醫院求診其確診。

茶餐廳D水吧同師傳有時唔戴罩

真係好危

同埋一堆跨境學童, 根本中國仲係好大鑊

呢D係政治凌駕科學

信唔信爆到英美封香港關就會停

茶餐廳除左門面D侍應，廚房水吧根本十個有九個都唔戴！！！

屌，依家真係寧願去返大集團連所果D好過

問題係邊個傳比佢地先,廚房都中
咁樓面咪死硬

全民口罩就係唔知點中同唔知自己有冇中所以先全部人都戴嘛

佢依家做左破口，乜都冇用啦

廚房佬都一樣有私生活
睇下的士司機就知
邊個傳俾邊個都未有定論

777臭閪：因於香港近日疫情有變，所有拎bno人仕暫時不可出境傳染其他國家/地區人士，我重申一點，今次措施係暫時性質，係暫時性嘅啫！大家都清楚明白新冠病毒傳染性會令機組人員呀，出入境嘅同事都會受影響，作為痕症長官，我所作嘅決定必須為大眾負責。

柏林圍牆 28年
南北韓38線 尚未拆除
中共防火牆 尚未拆除

廚房對住個火爐邊有人戴架，完全唔現實

所以第三波黎得算遲

係咪全部藍店

屋企自己煮都唔會用口罩

明火爐熱到仆街

我都有啲乾咳 點算好

777：點解只禁BNO？因為攞BNO既人都有同一目的，病毒有智慧既，會專感染呢D人

我去過間餐廳有個侍應唔帶口罩，兜口兜面屌佢先戴。

見到呢啲餐廳就即走啦 仲幫襯